**798. – Ononis alopecuroides** L. – Plante annuelle de 20-60 cm, dressée, robuste, creuse, glabrescente, non épineuse ; //feuilles toutes simples, sessiles, sur une gaine à 2 oreillettes dentées formée par les stipules connées, //les caulinaires grandes, elliptiques-ovales, denticulées, les florales plus étroites ; fleurs purpurines, petites, en grosses grappes spiciformes denses et très feuillées ; pédoncules très courts, non articulés ; //calice tubuleux, à lobes 2 fois plus longs que le tube ; corolle égalant à peine le calice ; //gousse égalant la moitié du calice, ovoïde, velue au sommet, à 1-2 graines grosses, lisses et luisantes.
Champs et côteaux herbeux, dans le Var et en Corse, où il est très rare. – Région méditerranéenne de l'Europe, de l'Asie, de l'Afrique. = Avril-juin.